_3\. 罗马人民起义 贝托尔德-奥尔西尼家族被杀 弗朗切斯科-巴隆切利（Francesco Baroncelli）成为第二任人民护民官。可拉逃跑后的命运 他在阿布鲁佐的逗留。他的神秘梦想和计划 可拉在布拉格 他与查理四世、彼特拉克和查理四世的通信。 高卢在罗德尼茨；在阿维尼翁。他的审判。无辜四世赦免了他。科拉陪同红衣主教阿尔伯诺兹前往意大利_。

贝尔托多-奥尔西尼家族和斯特凡内罗-科隆纳没有得到教皇的认可，在持续动荡的局势下统治罗马。通货膨胀严重。人民指责元老们出于贪婪而放开了科尔内托的粮食出口。这座伊特鲁里亚城市在整个中世纪都是罗马的粮仓，就像古代的非洲和高卢一样。1353 年 2 月 15 日，人们聚集在元老宫下的市场上，只发现了很少且昂贵的谷物。起义的号角响起：人民！人民！人民！元老院被推翻了！人民！人民！"，参议院立即遭到猛烈攻击。年轻的斯特凡乔装打扮后从窗户放下来逃走了，但骄傲的行宫伯爵贝尔托德全副武装地走出门户，准备上马。迎接他的是石块的冰雹；他踉踉跄跄地走到元老宫台阶脚下的圣母像前，顷刻间什么也看不见了，只看到一块两立方高的石碑，石碑下埋葬着一位死去的元老。马蒂奥-维拉尼天真冷静地说道，当这一切发生后，人们更加耐心地忍受着饥荒。

顺便说一句，罗马人被自己的行为深深地吓到了，以至于他们没有进行任何革新；在没有抵抗的情况下，元老院中的派系再次分裂，因为约翰-奥尔西尼（Johann Orsini）和佩特鲁斯-斯基亚拉（Petrus Sciarra）以元老的身份进入了元老宫。历史学家几乎没有耐心去描绘这样狂野的状况；到处都是争吵和战斗；每条街上都是 "人民！"的呼喊和 "奥尔西尼家族，科隆纳！"的党派呼喊。卢卡-萨维利召集了科隆纳人和一些奥尔西尼家族的人，要把其余的家族赶出罗马；他们袭击了城堡内外；绝望之下，他们甚至想到把省长召进城来。现在，他们怀着强烈的愿望，回忆起了在科拉统治下的辉煌岁月，呼喊声响彻云霄："护民官！" 八月，全城固守；奥尔西尼家族和科隆纳围绕街垒展开了战斗。1347年5月，善良的市民们再次团结起来推翻贵族统治，罗马人弗朗切斯科-巴隆切利（Francesco Baroncelli）被选为共和国的救世主，他曾是科拉在佛罗伦萨的特使，现在是元老院的书记官。1353 年 9 月 14 日，人民奋起反抗，将男爵们赶出了元老宫，巴龙切利以第二护民官的头衔夺取了独裁政权。

他的政府是对科拉政府的软弱模仿。他还向佛罗伦萨人通报了自己的升迁，并请他们找一位懂法律的人为自己出谋划策。他按照佛罗伦萨人的方式组织国家，并通过投票箱抽签选出议会成员。他实行严格的司法，组织财政，实行大赦，并在几个月的统治中取得了幸福和成功。然而，教皇并不承认他；相反，第一护民官要将第二护民官逐出元老宫。

自从逃离罗马后，科拉过上了奇怪的生活。他来到了马耶拉山的荒野，这是阿布鲁佐靠近罗卡莫里斯和苏尔莫纳的一座雄伟的山峰。那里住着弗拉蒂切拉教派的隐士，他们是塞莱斯廷五世热情洋溢的精神子女，他们自称是圣方济各的真子，沉浸在神秘的狂喜中，当时的瘟疫、地震、意大利的混乱、教皇的撤职、大禧节等事件都加剧了这种狂喜。被教会谴责的基督贫乏论是他们的教条；梅林、西里尔、吉尔伯特大帝和菲奥雷修道院院长约阿希姆的预言被视为这些圣人的神谕，他们厌恶地看着阿维尼翁，等待着弗朗西斯或弥赛亚的回归，以改革堕落的教会，建立新的耶路撒冷，实现圣灵的国度。一种内在的亲情驱使这些神秘主义者成为圣灵的候选人；人民的护民官现在很容易转变为神学家。马耶拉山上的科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）与塞莱斯廷五世（Celestine V）的衰败相似，后者在辉煌了五个月后回到了莫罗内的荒野。他身着忏悔者的长袍，在那里长眠了两年，现在他是真正的中世纪之子，沉浸在对自己的光荣罪行的忏悔之中。一天，一位名叫弗拉-安杰洛的隐士来到他身边，叫出了他的名字，并给了他一些神秘的启示，根据这些启示，通过一位被选中的圣人，世界即将复兴。他说他是实现这一目标的工具，并让他把罗马国王查理带到罗马参加加冕仪式，因为帝国和教皇都必须通过奇迹和神迹回到永恒之城，因为四十年的流亡已经过去了。

巧妙的梦想家和神秘的圣人坐在山野中，沉思着世界的新纪元，饱经风霜的阿纳乔雷特展开羊皮纸卷，上面可以读到梅林的预言。这些预言显然指向了科拉以及他过去和未来的事业；他欣喜地认识到这一点；他看到自己的流亡只是注定的考验的暂停，他仍然是圣灵的使者，被召唤去解放世界。在他的灵魂深处，深刻的教会幻想与政治意图交织在一起。再一次作为罗马的统治者坐在元老宫上，将他的紫鞋踩在男爵的脖子上，这种想法笼罩在宗教思想的云雾之中，但回归罗马仍然是坚实的核心。他计划于 1350 年 9 月 15 日在那里复活，并在耶路撒冷的圣克罗齐被封为耶路撒冷骑士；但世人并不知道这一新的杰作。可拉的大胆计划并非完全不被理解。被教皇拒绝后，他现在想接近皇帝，看看能否用君主制思想给他留下深刻印象。灵修派的教条刚刚与吉贝尔派的原则相结合，支持路德维希二世，他们的罗马帝国理论也被用来反对教皇，他们似乎愿意成为他和皇帝之间的调解人。对引渡的恐惧、那不勒斯的严重混乱、任何其他居留地的不安全感以及他的意图最终促使科拉乔装穿过阿尔卑斯山，直奔罗马国王的宫廷，尽管他不得不担心罗马国王和帝国王公的愤怒。

如果当时路德维希二世还在世，这位罗马逃亡者一定会受到很好的接待，但这位由人民加冕的皇帝已经于 1347 年 10 月 11 日因打猎时摔倒而去世了。路易是最后一位在教会禁令下入土为安的皇帝，也是最后一位继承了帝国古老传统的德意志国王。他也可以说是帝国的最后一个牺牲品，但不幸的是，他并没有像他的前辈们一样，以伟大和坚定结束这场古老的帝国斗争。查理四世现在无可争议地统治着德意志，他信奉严格的天主教，头脑清醒，爱好学术，没有野心，没有想法，与他的祖父完全不同。1350 年 7 月，当科拉带着几个同伴大胆地出现在布拉格，先是乔装打扮，然后又现出原形时，查理很好奇地想看看这个让全世界都在谈论自己、并把他传唤到自己的法庭上的罗马人。这位外科医生得到了国王的接见；他保持了平静的神态，他的自信赢得了不受惩罚和安全的保证。国王多次惊讶地聆听他的精彩演讲，甚至在神职人员的集会上也是如此，并要求他把自己的想法写下来。逃亡者劝他去罗马，但他只给他提供了预言的梦境，而不是通常引诱德国国王越过阿尔卑斯山的手段。这位逃亡者是有史以来出现在罗马国王面前的最奇怪的意大利使节。他曾经用民族独立的思想迷惑过意大利人，也曾与但丁唱反调，蔑视野蛮人对罗马帝国的篡夺； 现在，他为自己的八月诏书道歉，声称自己从未认真考虑过从日耳曼人手中窃取 "合法帝国"，提出了吉贝尔派的原则，反对教皇的世俗主张，宣布要从神职人员手中夺回血剑，并承诺通过他的影响力向日耳曼国王开放意大利，因为没有其他意大利人有能力这样做。他现在以皇帝的先驱自居，就像约翰是基督的先驱一样，只想以帝国助理司祭的身份统治罗马。就像但丁对他的祖父亨利七世一样，科拉现在也对他的孙子查理四世说起话来。

亨利 "崇高 "的理想梦想仍在意大利闪烁，但这并没有蒙蔽这位谨慎的孙子。护民官的异端观点吓坏了胡斯之父、杰罗姆和齐斯卡；国王担心如果释放这样一个人，会激怒教皇，于是下令将他囚禁起来，并向教皇报告了此事。囚犯向国王提出了一个奇怪的称义，其中充满了夸张的神秘主义和想象力；他甚至编造了一个厚颜无耻的童话故事，说自己是亨利七世的私生子，亨利七世在罗马期间曾乔装探望过他的母亲，并以拥抱来表达对她的敬意。

在科拉的想象力中，幻想编织了一张由别出心裁的欺骗和真实的信念组成的奇异之网。根据他或弗拉-安杰洛的启示，教皇和许多红衣主教将死去，另一个弗朗西斯将崛起，他将与皇帝联合起来，改革世界和教会，夺走神职人员的财富，建造一座宏伟的圣灵殿，就连埃及的异教徒也会蜂拥而至，顶礼膜拜。新教皇将用金冠为查理四世加冕为皇帝，用银冠为罗马公爵加冕为护民官；教皇、皇帝和护民官将在人间代表三位一体。很快，世界主义者科拉再次将自己视为东方的统治者，将查理四世视为西方的统治者。他给布拉格大主教恩斯特-冯-帕尔杜比茨（Ernst von Pardubitz）写了很多信。其中有关于意大利和罗马的状况、关于可拉自己的统治、关于使节团的穷困、神职人员的世俗化、对黄金的贪婪和争吵、关于教皇篡夺的帝国权利等无可争辩的事实，但也同样有许多病态大脑的冒险幻想。但丁、马西利乌斯和威廉-奥卡姆对教皇身上两种权力的灾难性混合所进行的抨击，并不比被囚禁的科拉更有力。他向皇帝控诉教皇和教廷，不仅因为他们抛弃了罗马，还因为意大利的混乱、暴君的统治和帝国的解体都是由于他们的无能、权欲和恶意造成的。科拉当时对国王说的话后来被马基雅弗利重复了一遍。布拉格戴着枷锁的护民官对教皇的威胁比他在元老宫掌权时更大。现在，他和君主主义者一样，大声疾呼人类需要改革，这就是这位了不起的罗马人的重要意义，这也确保了他在历史上的地位。但是，查理四世并不是一个能对如此重大的问题做出裁决的人。

国王和大主教都回复了科拉的信件；人们对罗马之名是如此崇敬，这位护民官的声望也是如此强大，他的才华和学识令这些波希米亚诸侯感到惊讶。人文主义精神已经在野蛮的布拉格萌芽。查尔斯刚刚在那里建立了大学；他的宫廷中出现了一些博学之士或求知若渴的人，如德高望重的恩斯特大主教（曾在意大利学习了 14 年）和约翰-冯-诺伊马克特（Johann von Neumarkt），他后来成为了查尔斯的宰相。他们在那里颂扬彼特拉克，模仿他的风格和说话方式，甚至模仿可拉的风格和说话方式。

查理四世以严格的天主教精神写信给这位作家，斥责他的异端邪说以及对教皇和神职人员的抨击，讽刺他对亲戚的崇拜和荣誉，劝他悔改虚荣心，放弃 "梦幻般的 "梦想。科拉平反的许多事实都给国王留下了深刻的印象；他想饶这个奇怪的人一命，让他免于在阿维尼翁的火刑柱上受刑，因为在阿维尼翁，等待他的似乎是万劫不复的刑罚。尽管教皇一再要求把他交出来，国王还是把他留在易北河畔的劳德尼茨城堡里整整一年，特别是因为他手中还握有一个人物，当他自己前往意大利加冕时，他可以利用这个人物来对付教皇。因为查理四世在那里已经听到了其他重要的呼声。佛罗伦萨、锡耶纳和佩鲁贾等圭尔夫共和国是唯一还在以男子汉的自由意识反抗暴政的城市，它们的独立日益受到约翰-维斯康蒂势力的威胁。他们对教皇的拯救感到绝望，因为在教皇的宫廷里，米兰的黄金是不可抗拒的。佛罗伦萨秘密求助于查理四世，这位亨利七世的死敌很快甚至被迫召见了自己的孙子。

1351年2月24日，著名的彼特拉克（Petrarch）从帕多瓦给查理四世写了第一封信。他的朋友科拉斯称国王是 "上帝派到君主制所在地意大利的救世主和解放者"。他把但丁对他祖父说的话告诉了他，科拉斯向他的孙子解释说，那里从未像现在这样热切地盼望着君主的到来。就像吉贝尔家族不把德意志罗马皇帝当外人一样，彼特拉克也对波希米亚人查尔斯满口奉承："愿德意志人称您为自己人，我们却把您当做意大利人；因此，请您快点；我们要求您单独前来，让您的目光像星星一样照耀着我们。他向国王展示了年迈的罗马，一个衣衫褴褛、头发蓬乱的寡妇的永恒形象；他让国王想起了这座开明之城几个世纪的辉煌及其深深的衰落；他向国王表明，没有人，尤其是在如此有利的条件下，同样适合成为罗马和意大利的救世主；最后，他提醒国王以他的祖父为榜样，他祖父的光荣事业只是因为死亡而中断了，他的孙子将完成他的光荣事业。

就这样，彼特拉克和科拉这两位理想主义者在元老宫和布拉格的王座前相遇了，他们的观点不谋而合。

与此同时，罗马的解放者住在劳德尼茨城堡里，受到陌生气候的侵袭，被严格但并非不人道的监禁。他在波希米亚的囚禁使他清醒过来，在那里，他深沉的热情得不到回应；他为自己的一些愚蠢行为感到羞耻；他用在罗马的艰难处境为这些行为开脱，罗马的处境迫使他戴上许多不同的面具，有时扮演头脑简单的人，有时扮演热情洋溢的人、傻瓜、智者、喜剧演员、恐惧者和伪君子。他不诚实的天性让他深信不疑，而他在寻找参照物方面的惊人天赋，堪比愚蠢的大卫、跳舞的布鲁图斯、乔装打扮的朱迪思和狡猾的雅各布。可拉需要赎罪的地方很多，但他的良心并不像那个时代每个自诩为统治者和暴君的人那样背负着任何罪孽。这位追求自由的人平静地等待着他的死刑判决。根据从阿维尼翁寄来的审判文件，大主教在布拉格大教堂宣布科拉犯有异端罪，查理四世不得不于 1352 年 7 月将他交给教皇使者。囚犯本人要求将他带到阿维尼翁，他想在教皇面前捍卫自己的天主教信仰，并希望在那里找到朋友。他在镣铐中的态度比在元老宫时更有男子气概；他在布拉格的辩护文章是他最好的纪念，因为这些文章展现了一个直言不讳、坚定不移的思想英雄，并坚信自己的使命。

在他前往教皇宫廷的途中，人们蜂拥而至，到处想见到这位著名的罗马人。骑士们像路德后来所做的那样，为救他而献身。1352 年 8 月 10 日左右，当他可怜兮兮地出现在阿维尼翁的 "巴别塔 "时，在宫廷随从的簇拥下，他引起了全城的怜悯。他要求见彼特拉克。诗人当时在沃克吕兹。他没有足够的力量将他的朋友从审问者手中夺回，但他足够高贵，可以公开哀叹自己的命运。如果说他对英雄的软弱感到愤怒，不能原谅他没有与元老宫的自由废墟一起倒下，那么他对元老宫更加愤慨，因为他们想要惩罚的，在所有思想高尚的人看来，一定不是罪行，而是光荣的美德。他哀叹科拉军团不光彩的结局，但并没有停止赞美它光荣的开端。他认为护民官是自由的殉道者，教会认为他唯一的过错就是他宽宏大量地计划解放祖国，恢复罗马共和国的辉煌。由三名红衣主教组成的法庭成立了。科拉被剥夺了法律援助，但没有做出最终判决。同时，彼特拉克呼吁罗马人从教皇手中夺回自己的公民。他在这封奇怪的信中雄辩地称义了护民官的观点，他声称罗马帝国属于罗马城，即使帝国的权力因命运的改变而实际传给了西班牙人、非洲人、希腊人、高卢人和日耳曼人，但在法律上仍与罗马紧密相连，即使这座显赫的城市只剩下了元老宫的光秃秃的岩石。他劝告罗马人通过庄严的使节收回科拉，"因为即使他们敢从你们手中夺走帝国的头衔，疯狂的妄想还没有上升到可以否认你们对自己的公民拥有权利的地步；如果你们的护民官在所有有荣誉的人眼中不应该受到惩罚，而应该得到奖赏，那么他没有比在他通过强有力的行动获得奖赏的地方更合适的地方了"。

罗马人（护民官也从阿维尼翁给罗马人写了谴责信）一再要求科拉回城。然而，他的生命却得到了公众舆论的保护，公众舆论对他的支持声浪越来越大，罗马教廷担心得罪他们或罗马人太深，可能还有查理四世的说情，查理四世似乎隐瞒了囚犯的所有罪状。在红衣主教的法庭上，这位受人敬仰的罗马解放者比琼王后在同一个审判台前更能引起人们的怜悯。在这位王子般的罪人被无罪释放后，看到这位高贵的罗马人被绑在火刑柱上，会激起最强烈的反对。他的死会在世界上引起比布雷西亚的阿诺德更大的轰动，无疑会再次激起君主主义者对教皇的危险攻击。可拉的伟大思想是他在当时的舆论中最好的盟友，这些思想的魔力能够打开布拉格、劳德尼茨和阿维尼翁的三重地牢，这比任何其他事情都更能证明这位奇人的天才力量。谣传说他是一位伟大的诗人，从而保住了他的性命，在阿维尼翁，一切都是诗歌，他们不忍心看到一位才华横溢的诗人被刽子手杀害。人们不知道科拉是否写过诗，但他的一生就是一首诗，而他本人只是那个时代误入政坛的最伟大的诗人。当然，审问法官的神经从未被审美的理由所动摇过，甚至在更先进的时代，也有许多才华横溢的诗人被推上了火葬台。就连教皇--他曾经是一位真诚的赞助人，也是一位天性开明的人--也不希望他死去。可拉在体面的监护下生活，但头上却悬着死刑判决书。他在阴郁的孤独中以《提图斯-李维》和《圣经》自慰，如果不是反复无常的命运突然将他拉回到光明中，他可能会在阿维尼翁或维伦纽夫的塔楼中度过余生。

克莱门特六世去世，英诺森六世登上罗马教廷。新教皇决心恢复教皇国，正如我们已经看到的那样，他将这项艰巨的任务交给了红衣主教阿尔伯诺兹。他的目光也落在了科拉身上。这位囚犯将王位的更迭视为自己命运的改变，他可能已经意识到弗拉-安热洛的预言正在实现。他头脑灵活，孜孜不倦地进行发明创造，马上就掌握了新的思想；他现在成了一名圭尔夫人；他向新教皇请愿，并向他表示愿意作为一个工具，将意大利从所有暴君手中解放出来，并在罗马教廷的权威下恢复意大利的自然统一。英诺森六世相信科拉对教会有用；他非常理智地宣布科拉无罪，赦免了他的所有职位，把他从监狱里拉出来，交给了使节阿尔伯诺兹，让他利用自己对意大利情况的洞察力和对罗马人的影响力。就这样，一位伟大的政治家和杰出的梦想家以驯服暴君者的身份离开了阿维尼翁，前往意大利。
